\chapter{Einführung}
\section{Danksagung}
Ich möchte mich für das enorme Engagement unseres Dozenten Hr. Dr. ing. Lutz Gröll bedanken. Er war es, der die Idee hatte die Fraktion der Angewandten Informatiker aktiv in seine Vorlesungen einzubinden, um uns so nicht nur theoretisches sondern auch praktisches Wissen zu vermitteln. Auch wegen seinem divergierenden Fundus an Wissen und Erfahrung, mit dem er uns immer zur Seite stand möchte ich mich bedanken. Mein weiterer Dank gilt den Kursen der Angewandten Informatik die an der Vorlesung teilgenommen haben. Jeder hat seinen Beitrag geleistet für alle die Umsetzung dieses Projekts zu ermöglichen. Zum Schluss möchte ich meinen Teamkollegen für die gute Zusammenarbeit danken.
\section{Motivation}
In der realen Welt ist es unabdingbar Systeme zu simulieren, bevor man sie praktisch Umsetzt und realisiert. Daher existiert für alle System - und Regelungstechniker etc. die Notwendigkeit einer Software die Ihre Bedürfnisse dahingehend befriedigen kann, ihre mathematisch definierten Systeme durch eine Software testen und abbilden zu können. Die zwei größten Vertreter dieser Softwaregattung sind MATLAB und SIMULINK. Die Lizensierung dieser Software ist i.d.R. mit exorbitanten Kosten verbunden. Die Kosten tragen im Falle der Verwendung durch Studenten entweder die Studenten selbst oder die Hochschulen. Zwar werden die Lizenzen durch staatliche Mittel häufig subventioniert, dennoch ist eine Studentenlizenz recht kostenspielig und bleibt der Frage, ob die Investitionskosten den Einsatzmöglichkeiten innerhalb eines Semesters gerecht werden, schuldig. Allerdings gibt es auch die open-source Varianten SCILAB und SCICOS die man als inoffizielle Klone von MATLAB und SIMULINK betrachten kann. Diese erfüllen die Zwecke der Vorlesungen "`Signale und Systeme"' sowie "`Numerik"' im Vollen.
Dennoch sind es eher komplexe Softwareprogramme, die einer intensiven Einarbeitung bedingen. Daher war es angedacht, eine eigene kleine Simulationssoftware zu Entwickeln. Sie sollte in keinster Weise an die professionellen Simulationssoftwareproramme anknüpfen oder gar mit ihnen konkurieren.
Mit der Idee einer eigenen Simulationssoftware gehen zwei Ziele der Vorlesungen "`Signale und Systeme"' sowie "`Numerik"' des 3. Semesters an der Dualen Hochschule Karlsruhe einher:
\begin{itemize}
	\item Die in der Vorlesung "`Signale und Systeme"' erworbenen Fertigkeiten, Fähigkeiten und Kenntnisse praktisch umzusetzen
	\item Verständniss für die programmatische Umsetzung von mathematischen Algorithmen
	\item Anwendung der erworbenen Kenntnisse der Vorlesung "`Numerik"' im Programmieren
	\item Gestalten von Programmentwürfen und Programmiermodellen
\end{itemize}
